1) Ette tulli Jaan Pikkalik ja kaebas: Mall Tass on temma heina maa aeda mahha raiunud, hobbuste ja wankritega läbbi läinud, pealegi minno naist sõimanud, roikaga lukkanud ja rinda piddi weddanud.
2) Mall wastab: temma on sepärrast aeda mahha raiunud et pärris tee koht on tumma ja ei peasenud läbbi. Temma naist ei olle minna mitte roikaga lükkanud egga ka rapputanud, muud kui wastastikko sõimasime teine teist ja lükkasin ennesest eemale.
2) Mai Kleinahrt, kes sedda rido keik näinud tunnistab et se nenda on kuida Jaan on kaebanud.
4) Kohhus mõistis: Mall maksab 50 koppikad walla laeka et on omma lubbaga aeda mahha wõtnud ja pealegi riidlema hakkanud. Mall wallitses parrem puris istumist, kohhus kinnitas 10ne tunni peale.
